<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>旅行 on Whimsical Musings</title>
    <link>https://blog.feeney.moe/categories/%E6%97%85%E8%A1%8C/</link>
    <description>Recent content in 旅行 on Whimsical Musings</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Feeney. Under CC-BY-NC 4.0.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 30 May 2024 18:07:30 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.feeney.moe/categories/%E6%97%85%E8%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>三分钟学会查里程票</title>
      <link>https://blog.feeney.moe/award-ticket-intro/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 18:07:30 -0400</pubDate>
      <guid>https://blog.feeney.moe/award-ticket-intro/</guid>
      <description>转点伙伴 不同的银行有不同的转点伙伴，例如 AMEX 可以这样转 （注：建议先阅读此链接，掌握大体概念）。转点可能不是秒到！时效性可以自行谷歌搜索。&#xA;值得注意的有：&#xA;一般情况下，同个联盟的航司可以出联盟内其他航司的奖励机票，例如加航可以出美联航。大多数可以网页出票 不同航司出票规则不同，例如全日空一定要出往返票，某些航司要电话出票，某些航司电话出票要额外收费&amp;hellip; 退票规则也不同 部分航司只给特定伙伴放某些票，或者某些票只给自家里程计划放票 某些航空公司的里程更加值钱（商务/头等舱所需里程少，例如AA换JL的美日航线），某些更不值钱（商务舱所需里程多，例如CX，或需要额外付税费油钱等杂费，例如BA），但实际上大多数情况能换出跨洋商务舱都可以视为换出了价值 由于出票规则不一样，可能不适合出跨洋航线的里程计划适合出国内短线 Bottom Line 关于不同里程计划的优劣有太多可以讲了，在此省略，大不了打算出票前先去谷歌查查有没有坑/值不值 可用性问题 笔者认为，查询里程票的难点主要是票的可用性不足。要兑换到里程票，最重要的就是明白怎样才能找到票（注：找到最低价格的票-例如加航纽约飞往东京商务舱的低价是87,500 pts；票价超过此价格太多则视为没有票；该低价可以通过阅读这类文章了解）&#xA;解决可用性问题 一般情况 那么要如何找到票呢？可以通过各个航司官网直接搜索奖励机票。但是除了部分航司（i.e., UA, AA），在航司官网搜索奖励机票并不能显示一整个月的可用性，响应也比较慢。&#xA;因此第三方工具可能是更方便的选择，例如农贸市场，牛具 ，ExpertFlyer等等。&#xA;从易用性来讲，我推荐农贸市场。&#xA;农贸市场的功能 按照点数花费排序，同时也可以筛选 Operating carriers 和用来换票的里程计划 可以同时搜索大量日期，机场代码处可以填写多个代码，部分代码包含大量机场，例如 USA，包含了美国的主要机场。 Explore功能: 对于有特定某种点数，时间灵活，有大概目的地的找票很有帮助；也可以直接在里面筛选出发到达机场和日期。 功能不止这些，但最重要的是它最易用。 农贸市场的局限性 不是实时刷新票的库存，因此如果知道可能的放票时间，依然建议直接上官网查。 某些航司不支持查询，如国泰，需要使用其他工具，例如國泰獎勵機票搜尋引擎修復神器 2022。 另一家常用但不支持的是哥伦比亚航空的 Life Miles ，但 Aeroplan（加航里程计划）和 Life Miles 同属一个联盟，他们的伙伴票可用性很多情况下是共同的。 超远/临期 部分航司每天特定时间会放出下一年某些日期一定数量的奖励机票，例如 全日空；某些航司也会在临期特定时间放出没有卖出的机票，例如 全日空, 日航。&#xA;Bottom Line 除非知道什么时候放票，不然直接上农贸市场先找找。 </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
